【李澤鉅話要「要讀多啲書」】有人真學霸 有人未畢業 富二三代學歷大比拼

「小超」李澤鉅續在股東會串爆沽空機構GMT，指長和財報「要讀多啲書先睇得明」，暗指對方讀得書少。「小超」在史丹福大學完成土木工程學士及碩士課程，獲加拿大西安大略省大學，頒授榮譽法學博士學位。學業如此出眾，又難怪他口氣這般大。事實上，富二、三代有家底有錢有學歷，不是讀哈佛就是劍橋。

學霸組
傳媒口中的學霸，當然不少得賭王何鴻燊四房兒子何猷君。他自幼已是數學天才，提早一年完成麻省理工大學學位課程，21歲入讀麻省理工學院(MIT)，成爲該校最年輕金融碩士生。胞妹何超欣跟隨兄長腳步，曾在數學考試全級第一，於英國 GCSE 考獲 9A*，其後獲MIT取錄。但有升學顧問指，即使學生成績十分出眾，仍需要有特別專長或豐富活動經驗，大學才考慮取錄。去年MIT共收到20,247份申請，最後只取錄1,452人。而本刊早前亦發現，其母梁安琪向MIT先後六次捐贈共三百萬美元。至於賭王二房子女何猷龍和何超瓊攻讀商科，同樣持有工商管理榮譽博士學位。
然而，第一代學霸，可說是新鴻基地產主席郭炳聯是劍橋法律系，兼哈佛工商管理碩士，後來獲頒香港中文大學榮譽法學博士。其學霸基因遺傳給兒子郭基泓（Christopher），做爸爸師弟。Christopher持有哈佛化學理學士學位，及史丹福大學商學研究院工商管理碩士學位。他在2011年加入新地，主要負責中港住宅及商用物業銷售、項目管理及租務工作。
郭基煇（Adam）於史丹福大學畢業後，獲哈佛商學院工商管理碩士，畢業曾於摩根士丹利工作，2008年11月加入新地，入職逾十年。
人稱「香港王思聰」，又是「工廈大王」鍾江海孫兒鍾培生，16歲時以拔尖身份入讀美國南加州大學，主修數學與經濟。後來他放棄投行的高薪厚職，全職打機，登上過不少網絡遊戲的世界冠軍和亞洲第一寶座。他成立香港電子競技有限公司（HKES），被視爲香港電競先驅。

未畢業組
「小小超」在聖保羅男女中學念完中二後，負笈加州高校，1984年入讀史丹福大學電腦工程系。為了賺取生活費，他曾到麥當勞賣漢堡包，但他嫌工作太刻板，轉去高爾夫球場當了三年球童。不過後來曾爆出「學歷風波」，他承認只在史丹福大學讀了三年多，當年以「趕住返工」為由，在最後一個學期中途離開。有指他離校後，前往加拿大一間父親有份投資的投資銀行Gordon Capital任職。在所有法律機構和上市公司的文件中﹐全部只寫明 “educated in Stanford”他在史丹 福大學「受教育」，並無使用「畢業 」字眼 ，所以資料一直是完全正確 ，對於之前公司網頁及新聞稿指他於史丹福畢業，他說是「職員的錯誤」，但後來有傳媒發現，電盈有份投資兩家分別在新加坡及美國上市的公司，兩份具法律約束力的招股書內，都白紙黑字註明，李澤楷曾經「畢業於史丹福大學」。李澤楷「學歷風波」後，一間曾由李澤楷持有股份的印度科網公司 股東 ，認為李澤楷在招股書的學歷資料失實，有誤導投資者之嫌， 管理層及主要證券商，認為他們誤導投資者並要求賠償。
恒基太子爺李家誠，中學時就讀聖若瑟書院。公開試成積不理想，會考中文科得F，英文、經濟、數學、會計皆拿D。高考經濟和地理則肥佬拿U，會計拿F，英文也僅得E。1990年李家誠遠赴加拿大偉佛羅利亞大學修讀經濟學，於三年後離校，但他所修讀的學位是四年制課程，校方至今也不願透露他是否修畢課程。而恒基公司年報，也只交待李家誠“educated in Canada”曾在加拿大接受教育。有指他離校後，立即被父親李兆基留在身邊當私人助理。

一切由寄宿開始
要入讀名牌大學，很多富二、三代要由高中時已出國讀寄宿學校，而且揀得好，入讀名牌大學就事半功半倍。新世界第三代鄭志剛與鄭志雯兩兄妹，先後入讀美國康洲的寄宿學校Taft School，這間寄宿學校1890年已創辦，國際著名音樂家Trey Anastasio、已故美國歌手Mary Chapin Carpenter都是校友。在美國寄宿學校排名二十八，而且是耶魯、賓大等名校搖籃。而鄭志剛最終入了哈佛讀東亞研究，榮譽生畢業。
而霍英東長孫霍啟剛與四太兒子何猷君均入讀英國的溫徹斯特公學 （Winchester College），屬英國貴族男校，行貴族精英教育模式，是國際間政商子女的入學首選，故不止能栽培入名牌大學，更重要是人際網絡，學費折合港折50萬一年，又真不是人人讀得起。最終一個入牛津﹐一個入麻省理工學院。

獲加拿大西安大略省大學，頒授榮譽法學博士學位

咁都吹奏

高材生

True.

推

其實佢點知GMT班管理層學歷唔高

鍾培生好正 點解仲有人笑佢
佢唔賺盡已經好過好多富豪

個個都名牌大學咁冇新意 搵個讀ive嘅有冇

網名黎既姐

但有升學顧問指，即使學生成績十分出眾，仍需要有特別專長或豐富活動經驗，大學才考慮取錄。